{
    "question": "indonesa adalah negara yang terkenal keanekaragamana budayanya,salah satunya adalah alat musik taradisolal alat musik teradisional di indonesa memiliki nama dan kegunaan yang unik di masing-masing silakan kamu amati musik ansambel tradisional berikut ini! pertanyaanya a)apa nama perangkat musik ansambel tersebut?(sebutkan satu per satu secara rinci) b)dari daerah manakah berasal?dan jelaskan fungsi kegunaan di masyarakat?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mdengar Dan Mengunakan Alat Tradisional Dan Menghayati Ragam Dan Budaya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-tari-tunggalpola-lantai-menunjukan-ajumlah-penari-bje-774",
            "question": "Pada tari tunggal,pola lantai menunjukan...?    A.jumlah penari\r\n\r\nB.jenis gerakan\r\n\r\nC.arah gerakan\r\n\r\nD.posisi penonton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c arah gerakan</p><p></p><p>smg mmbntu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-yang-memiliki-nilai-estetis-keindahan-dan-nilai-fung-218",
            "question": "Karya seni yang memiliki nilai estetis (keindahan) dan nilai fungsi (kegunaan), yaitu; *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kursi jati ukiran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-pendek-nada-dapat-dihitungsatuan-hitungnya-berupa-815",
            "question": "Panjang pendek nada dapat dihitung.satuan hitungnya berupa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berupa ketukan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salahhhhhhhhhhhhhh (\u15d2\u15e3\u15d5)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-membuat-kerajinan-motif-geometris-adalah-ragam-hias-dengan-944",
            "question": "Dalam membuat kerajinan motif geometris adalah ragam hias dengan bentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>beraturan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>geometris adalah motif yang di gunakan pada suatu tekstil yang berbentuk beraturan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-yang-dilakukan-saat-membuat-lukisan-pasir-setelah-menggam-302",
            "question": "Langkah yang dilakukan saat membuat lukisan pasir setelah menggambar benda yang diinginkan pada kertas yaitu...    A.Biarkan mengering\r\nB.Mrelapisi gambar dengan lem\r\nC.Menaburi gambar dengan pasir\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.menaburi gambar dengan pasir</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>jangan di hapus y </p><p></p><p>follow : follback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-ilmiah-dari-tumbuhan-kunyit-adalah-arhizoma-c-asparag-623",
            "question": "Nama ilmiah dari tumbuhan kunyit adalah... .    a.Rhizoma c. Asparagus\r\nb.Curcuma SP d. Zea Mayz\r\nBuah yang dipercaya sebagai obat penyembuh demam berdarah adalah... .\r\na.Alpukat c. Mengkudu\r\nb.air Kelapa d. Jambu Biji\r\n Media yang sering digunakan untuk menanam tanaman obat adalah... .\r\na.Pot bunga c. Ember\r\nb.Polybag d. Mangkok\r\n Obat yang digunakan untuk mengusir hama tanaman adalah... .\r\na.Pepsin c. Pestisida\r\nb.Pupuk d. Herbisida\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. b. Curcuma SP</p><p>2. b. air kelapa</p><p>3. b.polybag</p><p>4. c. pestisida</p><p></p><p><u>semoga </u><u>membantu</u><u> </u><u>:</u><u>)</u></p><p><em>Ma&#039;af</em><em> </em><em>kalo </em><em>salah</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. <strong>kunyit </strong><strong>mempunyai</strong><strong> </strong><em> </em><em>nama </em><em>ilmiah</em><em> </em><em>yaitu </em><em>B.</em><em> </em><strong><em>curcuma</em></strong></p><p>2.<strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>biji </em></strong><em>dipercaya</em><em> </em><em>dapat </em><em>menyembuhkan</em><em> </em><em>penyakit </em><em>deman,</em><em>karna </em><em>dalam </em><em>jambu </em><em>biji </em><em>mengandung</em><em> </em><em>vitamin</em><em> </em><em>C </em><em>yang </em><em>berfungsi </em><em>memperkuat</em><em> </em><em>daya </em><em>tahan</em><em> </em><em>tubuh </em><em>.</em></p><p><em>3</em><em>.</em><strong><em>p</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><em>biasanya</em><em> </em><em>digunakan</em><em> </em><em>untuk </em><em>media </em><em>tanaman</em><em>,</em><em>selain </em><em>praktis</em><em> </em><em>dan </em><em>efektif</em><em>.</em></p><p><em>4</em><em> </em><strong><em>pestisida</em></strong><strong><em> </em></strong><em>merupakan</em><em> </em><em>bahan </em><em>untuk </em><em>mengusir</em><em> </em><em>hama </em><em>pada </em><em>tanaman</em><em>,</em><em>namun </em><em>penggunaan</em><em> </em><em>pestisida</em><em> </em><em>yang </em><em>banyak </em><em>justru </em><em>membuat</em><em> </em><em>tanaman</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>tanah </em><em>tidak </em><em>baik </em><em>.</em></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em>#</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ya</em></strong></h2><p><em>nocopas</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-kain-atau-kertas-menjadi-bentuk-atau-pola-tertentu-sebel-846",
            "question": "Memotong kain atau kertas menjadi bentuk atau pola tertentu sebelum ditempel merupakan langkah membuat .... a. kolase b. aplikasi c. mozaik d. montase",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kolase</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Jika Kita Membuat Karya Kolase Kita Harus Membuat Bentuk Atau Pola Tertentu Dahulu</p><p></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstil-adalah-hasil-kerajinan-yang-dapat-dibuat-menjadi-ragam-hi-379",
            "question": "Tekstil adalah hasil kerajinan yang dapat dibuat menjadi ragam hias dengan bahan dasar    A. Serat kayu\r\nB. Benang\r\nC. Serat Tumbuhan\r\nD. Kain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A maaf kalau salah ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>GAK AD PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-nama2-tangga-nada-2-tuliskan-tarian-pola-lantai-3-121",
            "question": "1. Tuliskan nama\u00b2 tangga nada    2. Tuliskan tarian (pola lantai) \r\n3. Sebutkan nama tari daerah\r\n4. Sebutkan Seni kerajinan (ukiran,seni kriya, anyaman) \r\n5. Buat lah gambar cerita\r\n\r\n\r\nplis kak mohon di jawab cepat soalnya ini penting bangetttttt \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.-Skala Kromatis, disebut juga dodekatonis (terdiri dari 12 not per oktaf)</p><p>-Skala Oktatonis (terdiri dari 8 not per oktaf)</p><p>-Skala Diatonis (terdiri dari 7 not per oktaf)</p><p>-Skala Heksatonis (terdiri dari 6 not per oktaf)</p><p>-Skala Pentatonis (terdiri dari 5 not per oktaf)</p><p>2.horizontal.</p><p>vertikal.</p><p>diagonal.</p><p>melingkar.</p><p>zig zag.</p><p></p><p>3.<strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.Tari Pukat - Aceh Darussalam.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.Tari Pukat - Aceh Darussalam.Tari Legong - Bali.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.Tari Pukat - Aceh Darussalam.Tari Legong - Bali.Tari Kecak - Bali</strong></p><p></p><p></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>aja </strong><strong>di google</strong><strong> </strong><strong>banyak </strong><strong>kak</strong></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantu </strong><strong>jadiin </strong><strong>jawaban </strong><strong>terbaik </strong><strong>kak:</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-dalam-pembuatan-karya-seni-yg-sudah-kamu-486",
            "question": "Tuliskan langkah-langkah dalam pembuatan karya seni yg sudah kamu lakukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melukis, menggambar, menggunting dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melukis menggambar,mengunting, membuat tema. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}